理大研發3D打印面罩框架配以膠片分派予醫護前線

理工大學三維打印技術中心實驗室本月初研發一款即棄的防護面罩，以30部三維打印機打印出面罩框架，再以人手與工業界捐贈的7千個膠片及配件組裝，過去一個幾星期內，實驗室每日生產了100幾個，分派予前線醫護使用。理大早前將設計交予廠商大規模生產，預計今日起每日生產10000件，至下月底更可日產30000件。

醫管局總感染控制主任辦事處的袁煥華說，現時公立醫院面罩存量，預計可使用大約一個多月，相信新面罩產量可應付需求。她又指，新面罩可以封蓋額頭至下巴位置，之後生產的膠片亦可防霧，對醫護人員保護性強也不會阻礙視線，另外亦可同時讓醫護人員配戴N95口罩，兼容性高。

理大工程學院院長兼三維打印技術中心實驗室總監文効忠說，新面罩以東方人臉型設計，提供中碼及大碼兩個呎寸，面罩的架亦加入海綿設計，長時間佩戴會較舒適。他又指，新面罩設計簡單，但足以短時間內以本地技術解決醫療物資短缺問題，期望政府可提供更多資助，推動醫護裝備的科研工作。

中大做咗啲咩
Poly

之前政府仲抽起理大 funding

你應該係問政府做左d咩

咩都唔夠
醫院d面罩而家都要搵自己人人手造咋
屌你老母醫管局

中大而家所有人無supervisor + department head + faculty Dean consent 唔俾返lab

有個同學俾dean見到全個department嘅研究員一齊被office打電話屌

原來如此...
失言了
不過我都好想cu可以好似poly咁爆seed
唉，不過都係安全至上

藍屍醫護唔好要

Ku, cityu, bu, lingu, ou,edu，點解你淨問cu去邊？